1980至2030年香港的難題和挑戰

1980至1984年
中英雙方傾回歸細節，引起恐懼。港元匯價暴跌，政府要用聯繫匯率穩定匯價。

1985至1988年
一國兩制傾好，香港比較平穩發展，對未來有信心

1989至1993年
六四民運爆發，第二波對回歸的恐懼。移民潮開始。大量人移民外國

1994至1997年
大量移民無法適應外國生活，回流香港。香港樓價暴升，港樓在94至97相信係歷史上最強的升幅。

1997至2000年
回歸到了。一回歸，就出師非常不利。先係金融風暴，之後H5N1。1998年新機場開通，開通早期混亂左數個月。1999年開始通縮。2000年市政局和區域市政局改組做康文署和食環署，以前市政局有選舉，現在無左，被認為民主倒退。科技方面，1997至2000係手提電話普及上網普及年代的開始，win98和win98se推出，掀全球上網潮，但多數人用要霸佔電話線的方法低速上網。97年除左香港回歸，亦係首次複製羊成功，以及首次有超級電腦用人工智能，打贏世界象棋棋王。

2001至2003年
21世紀開始，出師不利，動盪不安。全球而言，先911事件，碳疽信，打阿富汗。2003年攻打伊拉克。香港2002年政府推23條，2003年爆sars，失業率由97年2%升至8.7%，2003年50萬人上街遊行。科技方面，係寬頻上網普及的年代。windows xp推出，大大加強internet security, 掀ecommerce開始。不過，科技急速普及和發展同時，科網股爆破，it人開始冇得撈。2003年，亦係人類基因圖譜計劃完成的一年。

2003至2009年
自由行和cepa推出，香港越來越多大陸人。地鐵加入普通話廣播。越來越多人學普通話。西鐵完工後，因為冇乜人搭，促使2007年兩鐵合併。科技方面，寬頻上網正式普及，LCD monitor取代傳統大型的CRT monitor，高清電視開始。經濟方面，政府話要谷股市和樓市救經濟。2007年恒指升至31000點。樓市不停升，只升不跌。旅遊方面，迪士尼，昂坪360，濕地公園，挪亞方舟，海洋列車開幕。

2010年至2014年
高鐵，港珠澳大橋，蓮塘口岸，沙中線，南港島線動工。高鐵係最多人反對的工程，但繼續通過興建。科技方面，智能手機和平板電腦迅速普及，改變整個社會，另外，加密貨幣比特幣誕生。大量聲音認為 ，政府救市應結束，希望樓價要止升，但升勢繼續。

2014至2018
香港出現大量政治運動，佔中，魚蛋運動，梁游宣誓，反一地兩檢運動，但樓價繼續暴升。科技方面，bitcoin和ico暴升和普及，令人嘩然。3d printing，航空拍攝亦開始普及

2019至2030年
戰後嬰兒潮（50後和60後），開始踏入60歲退休之齡。大量人士退休，將改變整個香港經濟和職場生態。

另外，1998至2005年，係香港最低出生率時代。佢地將會在2020年代投入職場。而1950年代和1960年代，係香港人數最多的一代，佢地將價在2020年代退休。2020年代，香港經濟和職場環境，相信會有非常大的改變。